---
title: Playsheet - O Travesso
teaser: "O membro da Turma que mais arruma confusão, ainda assim tem um espaço entre todos"
layout: post
date: 2017-02-06 15:55:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---

Não tem como evitar: em toda Turma, toda mesma, tem aquela criança mais travessa. Seja roubando algumas frutas do pomar do vizinho ou escalando muros para ir buscar a pipa na casa do vizinho bravo, o Travesso é aquele quem vai se enfiar em riscos e roubadas pela Turma. E ocasionalmente ele irá trazer problemas também, ao responder de maneira mais engraçadinha ao professor ou então arrumar confusão com o Valentão.

<!-- excerpt -->

O Travesso não aceita ou acredita em limites: na realidade, ele não se vê como um pestinha ou travesso como os demais se vêem, mas sim como alguém livre, que faz o que dá na telha sem pensar nas consequências, pelo menos não de início. A principal diferença entre um Travesso e um Mandão ou Valentão é que o Travesso não faz o que faz com o objetivo de ser mal com os demais, e sim porque ele simplesmente não se controla.

O Travesso normalmente é de certa forma antagônico ao Atleta e ao Certinho, pois costuma achar os dois chatos com todas as regras e por aí afora. Normalmente também não se dá tão bem com o Geninho, pois pensa que ele gasta tempo demais lendo livros, quando poderia conseguir coisas de maneira bem mais simples. Estranhamente, o Tímido costuma ser alguém que ele vê com bons olhos: primeiro pelo fato de o Tímido ser um dos poucos que não questiona o que ele faz, por outro lado o Tímido é um dos poucos que o Travesso não prega peças.

Normalmente um _Travesso_ é reconhecido por:

+ Fazer o que for preciso pela Turma
+ Agir de maneira livre e desimpedida
+ Não ter medo das consequências, pelo menos de imediato

Por outro lado, um _Travesso_ acaba sendo vítima de:

+ Pessoas que não gostaram de suas travessuras
+ Consequências imprevistas de suas travessuras
+ Descofiança dos demais, em especial quando ele passa dos limites

## Aspectos

| ***Pergunta***                                           | ***Aspecto*** |
|----------------------------------------------------------|---------------|
| _Que tipo de travessuras você gosta de fazer?_           |               |
| _Que tipo de travessura você nunca, jamais faria?_       |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_                    |               | 

## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Travesso_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Bom (+3)           | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Bom (+3)           | Regular (+1)       |
| _Divertida_    | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Bom (+3)           |
| _Esperta_      | Razoável (+2)      | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |
| _Fofa_         | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |

## Façanha Exclusiva:

+ ***Deixa comigo!*** - Uma coisa que não se pode questionar do Travesso é que ele não tem medo de cair de cabeça e fazer o que for necessário pela Turma e por suas travessuras, ao ponto de quase ser inconsequentes. Desse modo, todos os usos de Invocações Gratuitas por Aspectos gerados pelo Travesso para qualquer um oferece um bônus de +3 ao invés do normal +2. Além disso, toda vez que o Travesso oferece um bônus passivo de Trabalho em Equipe, esse bônus sobre de +1 para +2.

## Personagem exemplo - Sara Shepard
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Que tipo de travessuras você gosta de fazer?_  | Se meninas não fazem, eu faço  |
 | _Que tipo de travessura você nunca, jamais faria?_     | Não machucaria alguém nunca, ao menos não por querer |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | É sempre bom ter alguém com quem se divertir | 
 | | Hugh precisa se soltar! |
 | | Super-protetora quanto a William |


### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativo_        | Bom (+3)      |
 | _Desenvolto_   | Razoável (+2) |
 | _Divertido_    | Regular (+1)  |
 | _Esperto_      | Razoável (+2) |
 | _Fofo_         | Regular (+1)  |
 
### Façanha Exclusiva:

+ ***Deixa comigo!*** - Uma coisa que não se pode questionar do Travesso é que ele não tem medo de cair de cabeça e fazer o que for necessário pela Turma e por suas travessuras, ao ponto de quase ser inconsequentes. Desse modo, todos os usos de Invocações Gratuitas por Aspectos gerados pelo Travesso para qualquer um oferece um bônus de +3 ao invés do normal +2. Além disso, toda vez que o Travesso oferece um bônus passivo de Trabalho em Equipe, esse bônus sobre de +1 para +2.

### Façanhas:
 
+ ***Roubei seu livro*** - receba +2 ao _Atacar_ sendo _Esperto_ quando um conhecimento dos hábitos e tendências do alvo for vantajoso

### História:

Apesar de ser irmã gêmea de William, ela é tão parecida com ele quanto a água é do óleo. Sempre se vestindo de maneira prática, Sara é muito mais ativa que qualquer menina da cidade, talvez com a possível exceção de Diana, e é muito mais ativa que muitos dos meninos da cidade! Além disso, se existe uma coisa que deixa todos os meninos da cidade malucos é que ela é bem travessa: se for preciso, ela usa estilingue, trapaceia em jogos, e qualquer outra coisa para conseguir mostrar que não é "apenas uma menininha", exceto se isso envolver machucar uma outra pessoa.

Sara veste-se basicamente da mesma forma que William, mas mais ampla, já que ela precisa muito de capacidade de mover-se e por aí afora. Ela sempre tem também algum cacareco útil em seus bolsos, e subentenda-se útil coisas que ela pode utilizar em pequenas trapaças que ajudem a Turma, como sapos de brinquedos, bolinhas de gude e até mesmo um estilingue!

Sara, apesar de tudo, tem o coração no lugar, bastando ver o quanto ela se preocupa com o fato de Tomás e de, em especial, Hugh não estarem se sentindo ainda à vontade em Fair Leaves. Além disso, possui um lado superprotetor quanto à Turma, e em especial quanto ao seu irmão William: quer ver ela fora de si é mexer com um deles!

